李怡: 倘若絕大部份參選人選擇為了入閘而跪低，那麼美國對香港的制裁也就少了一個重要理由

世道人生：回答選舉主任 - 李怡

一些民主派參選人，接獲選舉主任來信要求解釋政治立場，並要求各人交代是否繼續請求美國或外國政府落實制裁香港、否決所有政府議案及財政預算案、是否原則上反對國安法、港獨問題等。

在立法會選舉問題上，港共政權是採取DQ策略還是延期策略？這是作決定之前的試探步驟。倘若絕大部份參選人選擇為了入閘而跪低，那麼美國對香港的制裁也就少了一個重要理由：你看，香港民主派都說不要求你制裁了，你還制裁個甚麼？倘若絕大多數民主派參選人都堅持原有主張，那麼港共啟動大範圍DQ，就會導致美國對港官特別是選舉主任的制裁，這樣港共很可能選擇延期而避免給美國口實。

已經有些參選人回覆選舉主任了。我不評論他們的回覆，只是設想如果我是參選人，被問到有關問題時，要如何回答。

首先，提名表格已經聲明「我會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。」選舉主任還要說：「獲提名人只有在作出有關法定聲明時是客觀上真確誠意地擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區，才能夠符合該規定。」為「真確誠意」和「保證」設下一系列問題。但這不是一個法律問題，參選人很難證明「真確誠意」與否，只能根據選舉主任的自由心證作判斷。而且，要立法機關的參選人向一個行政機關的辦事人員負責，也違反了《基本法》所定的「行政機關對立法機關負責」的規定。這要求也違反了《基本法》第39條兩個人權公約在香港繼續實施的規定，按《公民權利和政治權利國際公約》第25條規定：「凡屬公民，無分第2條所列之任何區別，不受無理限制，均應有權利及機會參加選舉」；而公約第2條就是：「無分種類、膚色、性別、語言、宗教、政見……，一律享受本公約所確認之權利。」因此，政見不可以是剝奪被選權的理由。

聯繫到關於港獨的問題，應有的回答是：這是政見，英國反對王室制度的人可以任議員，美國主張加州獨立的人、加拿大主張魁北克獨立的人也可以當國會議員，在個人的政見上不應該設限。當然，政見、言論可以自由，但不是行動，可以聲明個人沒有組織或推動任何不符合《基本法》規定的行動。

在是否反對國安法的問題上，正確的回答是：我支持《基本法》將「全國性法律」納入附件三的條款，同時不支持所有不是「全國性法律」、只是在地方執行的法律納入附件三。我亦認同《基本法》第18條「在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第8條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。」也不會認同和支持違反第18條的所謂法律。關於是否「否決所有政府議案及財政預算案」的問題，應有的回答是：我將履行一個立法會議員的職責，審核政府提出的任何法案，包括財政預算案，按選民意願和個人判斷投下贊成、反對或棄權票。如果只可以投贊成票，那就不符合《基本法》所定的立法會職責了。

《基本法》第52條規定，如立法會兩次否決財政預算案，特首就必須辭職。議會的職權不容一個公務員橫加干預。

關於是否請求美國或外國政府落實制裁香港的問題，應有的回答是：作為香港的民意代表，不可避免地會被外國邀請表達香港的民意，我將一如既往地向外國政治團體和政治人物表達我所了解的選民意向。這是我作為議員的權利和職責，在表達選民意向方面有充分的言論自由，不會受任何教條限制。

當然，我不是參選人。參選人可能另有考慮。但如果回答是背離民意的話，選民不應該再含淚投票給他。

勇武行得好前

李怡教埋班候選人點答唔會違反国安法，又唔會俾選民話無骨氣

泛登仔唔會推依啲post

其實真，反正佢一早已決定dq你
你簽同唔簽所唔會影響到個結果，倒不如唔好做一啲同自已立場背道而馳既事

十萬月薪，連埋約滿酬金四年任期過5球，有幾多候選人敢學李怡咁樣答？

推

李怡先生好波

根本要DQ嘅如GPhone答乜都係死㗎啦，DQ主任一樣會話佢回答唔可信，點解唔可以挺直腰骨？

泛登仔： 你癡落教主度一定係鬼

其實今次啲人答得算ok

李怡係熱狗呀

其實有冇諗過美國制唔制裁中國唔係取決於香港d議員做過乜講過乜
白宮係向美國選民負責，唔係向香港選民負責
就算係講要比子彈美國，DQ呢件事本身已經係子彈啦，唔通因為你話唔支持美國制裁之後即刻割你席？

push

我都覺 今次唔洗怕DQ

DQ黃之鋒一個已經夠子彈啦
唔駛替美國擔心無子彈

果陣有D撚樣 出來兜話
多D民主派 被DQ 可以製造到 支共 控制選舉
而家個個為求做議員 全部跪低

得一個參選人反對

係，法案都簽埋，侵侵係睇利益去做

35+緊要過美國制裁
你地全部都喺鬼

議會內抗爭呀

講得好

美國要制裁係唔會理你啲議員贊唔贊成囉

而家要40+呀

倘若絕大部份參選人選擇為了面子而企硬，那麼港共對反對派的打壓也就多了一個重要理由

照實答囉

食相太差

入到閘點都要跪

比我喺支共一定唔會DQ你
跪完35+衰左又可以比子彈支共

緊係入閘入去收10雞野緊要啦
出住糧抗爭

連登仔：李怡係PR公司

選你出黎就喺要你比黨安法制旗
既然你要跪咁選你出黎把撚

其實佢講得啱

Push

用長期戰做永續抗爭既理由真喺冇得輸

真本土

李怡生睇得仲透過啲參選人

講得啱

盲反果班唔會理
剩係識得講你做乜都會dq ga la

初選出的是一隊團隊，不是個人

李怡

移民有咩問題
同你喺到磨爛泥磨到天滅支共？
定你仲信同支共可以有計傾

李怡先生

李怡心水清

現實歸現實 你再有道理 走佢條法律「喇」 佢總會唔比你入閘 拎加拿大 英國 西班牙嘅選舉做比較 無疑係天真on9嘅做法 如果香港可以接受到人地國家個種對法律 民主嘅尊重 過去1年洗衝洗上街

忍埋佢呢40日 選完宣埋誓 日日反對所有議案 夠薑就DQ 總之一定要入閘 坐到正 幾狗都要做

當督灰出賣手足嘅臭閪都死要死攬嘅時候，係連登仔眼中李怡先生當然係鬼，係收左共產黨錢；而樓主就係5毛pr

推光復香港 時代革命

李怡=香港最老PR/五毛

鍵盤戰士企開d啦屌你老母

所以得罪咁多位都想講句 李怡真係唔現實 跟佢個套玩 真係全部入唔到閘邊個負責 浪漫主義不可再

你點保證班飯民會日日反對所有議案
區議會民主黨到宜家仲喺到賣緊香港

唔跪後被dq
跪左都係dq

點睇四眼咁快簽咗

邱吉爾:屈辱同戰爭間你選擇屈辱，但仲係要面對戰爭

講得好啱.
仲教埋路去拆呢招

松泰唔係咁諗

如果答繼續支持制裁，堅持自決港獨，我諗唔只dq咁小事，係直接被捕?

有關的. 美國選民認唔認可美國政府做得絶, 某程度上係睇下中共係咪公開做得好過份.

對家入曬閘之後係屋企等制裁

成鳩日有班傻閪
兒登：乜柒乜柒
連登仔：乜鳩乜鳩
屌你老母爛臭閪 咁樣就以為自己好撚有獨立見解
有嘢有意見有point你咪直接講囉你老母臭閪死全家
呢啲咁嘅傻閪風氣

加油香港人

推 唔使多講

究竟你有無睇李怡篇文寫乜？李怡個答法係建基於基本法嘅條文及承諾會俾嘅權利，佢無直接答係咪反對国安法。

你唔答都要照拉嫁啦

到時比定台階美國直接制裁啦

未食藥而家共產黨擺明70+都唔會改立場

dq多啲人先有好戲睇

借位

[5毛手足唐娟己成condom]解放軍女諜走出領館就逮 疑中國棄卒保車

一張紙就分化到你哋
支共:太易玩了

理性not勇武

沉著應對 堅持抗爭

當美國係傻

李怡：民主派不可簽署要求擁護國安法的確認書，會給予國際社會錯誤訊息，就是民主派接受國安法

咁不如杯葛個選舉

李怡篇 model answer 有叫外國制裁香港咩？

諗起一個人講過，美國要打你，你還唔還手佢都係打

就算跪，美國只要一句: 有情報指出中共逼迫參選人滅聲
就已經可以做嘢啦

請問師兄有冇汁，我喺蘋果個app搵唔到

民主黨不嬲支共team B

推爆佢

兒登仔:李怡係熱狗

但係好多都覆咗了

樓主篇文咪係

岩啊

但我覺得如果全部候選人都話支持基本法國安法，但選舉主任照dq民主派會肉酸d喎

真model answer咁

一直有叫全部唔簽確認書嫁
事實上就係好多人仲打算同共產黨講道理

李怡係有真才實學，好鍾意睇佢啲文章

Push
Push
Push

人哋要你跪，
係你跪左都仲係被人打跛隻腳可憐啲？
定係唔肯跪而被人打跛隻腳可憐啲？

諗清楚呢場大龍鳳係要搞俾邊個睇。

(南區)全區民主派反對，只有民主黨又支持撥款俾保皇黨！！！

答得唔錯喎

李怡無錯，但美國唔會因為呢啲所謂跪低而減低制裁

美國制裁係睇整體局勢

連登dse 仔：李怡乜水黎，咁樣推人去dq肯定係熱狗共諜

咪撚on9啦 到時dq左選唔到立法會就話選民親中架啦
美國都出曬propaganda仲驚美國唔制裁
到時入唔到閘又屌啲議員on9
呢啲白痴睇黎都曬氣 訓左幾耐
我仲以為又番番16年比人dq果陣
有留心就唔會肯埋啲廢話啦
仲曬時間揀方法 有撚得你揀咩 特首你都無得揀啦傻鳩

我比呢篇評論1/10 果一分拎黎比李怡含撚

屌完講意見
香港需要呢d高質討論

好佩服李怡先生呢個年紀寫野同諗法仲可以咁貼地

其實同佢玩膠
講到自己紅到離譜
搬d毛澤東思想出嚟
佢會有咩理由dq
咁又唔會得罪黃派
如果仲dq又更加話到比人知係打壓

推 無錯 唔好讓步

其實你點講都冇用
佢話唔信你咪dq

咁你番屋企睇電視咪算囉
有骨氣就唔好承認佢有權問你
答都唔好答

pish

李怡唔自己參選？

其實一早都講今次選舉係為咗被DQ
一定要撐到行一定要反國安法打正旗號

但係呢樣野一定要成班人一齊做先得

香港人又係比民主派累死？

所以支持搵隊死仕唔簽，送子彈。

咁一個香港議員唔支持美國制裁中國會點樣損害到美國選民利益先

其實有乜工筍得過立法會議員，10萬月薪，津貼另計，唔返工缺席投票又唔使向人哋解釋，鍾意返就返，唔想返就唔返，屌鳩佢哋缺席，飯登仔就話你分化、熱狗、PR。

同意

愈近選舉愈快見真章

根本好多就口講攬炒，心裡面諗緊點樣跪
有啲就觀望等人跪咗先

其實就個個都想入閘

最後隨時真係35+成功

成功跪哂

不服來辯

見啲人討論候選人應唔應該咁答 笑死

35+係咩黎張超雄係咪唔想比人dp所以唔選

所以要比親中派做囉

大家咁話啦一選舉pr狗就叫人唔好投

你睇下休會前 郭榮鏗拖延選主席都玩咗咁多個月 你估會唔會入到去唔敢反對？ 掉臭水都玩得 仲問咩點保證 首先有咩理由佢地入到去會唔反先

再分搵立場姐姐破你局

咁多錢梁天琦都唔敢啦

再嘈破你局

同問 點解要答佢問題當佢無到咪得

你上面用左第2個account講喇
唔洗唔該我

16個抗爭派一定全部dq

睇得透就唔洗請pr啦

哇屌好堅

躝開啦
除咗標籤人五毛pr 你有咩識

李怡講得好好

除左話人標籤你5毛你有咩識呀

講得岩

係好中

李怡先生睇得好透

真係講得好好

李怡先生真係有果句講果句

係

無錯

李怡好野

不愧係李怡

睇得透過好多連登仔

琴日同Miss Pun 上酒店嗰個弱智竟然喺度出現，仲喺度自言自語
自己同自己講嘢

一陣泛登又話李怡先生投共

佢真係好勁, 咁大年紀心水仲清過班後生, 完全無廢老feel

李怡先生好野

李怡睇得好透

笑撚死 成個po都見到pr啲用語啦 咩講得岩 無錯 有咩人會咁留言又講人地標籤你呢啲心水清見到就想嘔

淨係佢個點用支持港獨係政見已經咬得入國安法

如果大家唔信呢個係pr post 大家可以留意下面好多人講 講得岩 無錯果啲 正常諗下你自己會唔會咁講啦 同埋推post 都係用最好就blacklist 曬啲account佢

一早話左成班為票

老實講 成班跪係度求入去 好核突 根本議會已經係無用
但個個為左10皮當然要gogogo
但把口就講住係為左35+

你出齊賓州毛未？ 覺得自己好型？

ON9
叫人試紅線?

呢個唔係泛民縮沙嘅籍口
佢哋做錯講錯嘢仲要美國佬幫你兜

如果大家唔信呢個係pr post 大家可以留意下面好多人講 講得岩 無錯果啲 正常諗下你自己會唔會咁講啦

躝開啦番埋啲賤種工搵番份好工啦廢柴

除左屈人係pr 公司之外, 你呢D 連衛兵係咪無正常討論能力?

笑撚死 成個po都見到pr啲用語啦 咩講得岩 無錯 有咩人會咁留言

推 推

分兩批人﹐有初選嘅含撚﹐無初選嘅送死造子彈?

Fastreg 真係傻鳩到, 以為紅字加大成個5毛咁老屈人地PR 就係嬴
係咁幫人推post, 多謝你都來唔切

要有放棄"唔好激嬲共狗"嘅決心

為左議席喎
點忍呀

既然佢dq你嘅決定都唔關你嘅答覆事
不如挺直腰骨啦

DQ得愈多愈好

意見唔同就係PR，再唔係屈毛屈熱狗

嘩，你好型呀 😍

五毛屈鳩人五毛，識玩

識玩
幾時叫班熱狗鎅票前死都唔好簽？
等緊佢

依期好中共特工、五毛為左拖低抗爭者水準

而狗衝入嚟膠化人哋認真、學術嘅討論

都未撚睇清楚人哋講乜就中共上身「你係五毛PR block又冇咗個account」

真係心諗你哋以為自己真係主流咩，驚閪你

gphone無論點答都一定DQ
其他人跪反而有機會入閘

美國想以DQ為名制裁
搵gphone做被DQ師就OK

當年77盧溝橋日軍都係用軍人失蹤呢件好小嘅事做藉口
咁美國用gphone被DQ作為理由進行制裁，已經出師有名

你估外國傻架咩 佢地緊係知呢個係權宜之舉 為應付入閘而簽架啦 唔通簽左就等於真係認同咩

政府想候選人出醜再DQ，不要上當

你都識講因為dq 已選唔到啦，咁點會係變成選民親中呢？因為dq 選唔到咁咪正正俾美國見到港共政府打壓民主派/抗爭派囉，再引用番連登仔最愛既一句：送子彈俾國際

另外原來今次玩立法會個目的仲係想入議會議政架？你又訓左幾耐阿？國安法都立左啦喎，定你個思想係同立場姐姐一樣，想係議會入面和平理性同政府講價阿？

你擔心班泛民因為果10 皮野跪仲好啦。李怡教撚埋你點答都仲有野屌到

真正既美國傳心師

美國都幫唔到香港 香港只要35＋就一天都光晒

全部唔簽就最好！

李怡
真係好貼地

點答都ＤＱ
早有先例

DQ咪35+唔到
咪玩啦李怡

而家唔係要40+咩

Agger